Astus ette Kütti Jüri Ema Riino Sooberg ja kaibab et tema on tema lamma ära wötnud ja nüüd ei taha seda ennam kätte anda ehk 2 rubla hõbetad maksa.
Kutsuti ette Kütti Jüri Sooberg ja salgab et ema 2 nadalit enne Jaani pääwa oma lammad seält ära wiinud ja tema poole tagasi toomist näinud ja tema sest lamast ühtigi ei tea.
Kutsuti ette tunnistust seält maja tüdruk Mari Pirson ja tunnistab, et tema sest ühtigi ei tea.
Sai mõistetud: et Kogokonna kohtul selged tunistust ei ole, siis ei wõi kohus ühtigi kahjo tasumist ega lammast Riina Soobergile maksa mõista, waid kandwad seda kahjo pooleks, nenda et kütti Jüri maksab üks rubla raha.
